大家中意/講開英式RP定美式GA英文？

我的英式係指Received Pronunciation，美式係指General American

RP
1. 香港普遍教科書用英式音標
2. 好多人覺得intelligent, sexy
3. 冇vowel後的R音對港人較容易
4. 就算係英國都只有極少人講
5. 好易走火入魔，講得非常造作
6. 個人經驗，去北美旅行有當地人因為冇R音會聽唔明/覺得難理解

GA
1. 大量媒體同教材學習
2. 多好多人講，可能畀人覺得冇咁造作同埋旅行語言障礙較少
3. 會俾人串捲脷扮ABC

大家中意邊種？用開邊種？理性討論啦

理性討論

10個連登仔9個半冇特登理自己係邊隻

偏向RP但係發音發唔到好RP

我講開Joe Exotic 英文

香港人 accent 兩頭唔到岸

港式@辰

香港人應該聽美式英文容易d
始終文化方面美國大影響力過英國好多
美國電影劇集歌曲
一早習慣左
反而對我黎講英式英文比我感覺lur埋一舊較難明
睇劇冇開字幕會有D聽唔明

British accent 講得好就 “intelligent, sexy”，講得唔好、扮到走火入魔就好 7 好造作
始終都係覺得 American accent 聽落自然啲（小妹拙見，勿屌）

英美港混合

R 音

香港有個係出名rp走火入魔
唔記得叫咩

港式英文得罪你咩

係咪蕭叔叔？佢用breathy voice講野好古怪

是

德州音

人生中有好幾年逼住學Aussie。
結果覺得自己好鄉下佬明既就明

RP唔等於posh accent，基本上只要你用英式口音，跟字典個發音，冇特別地區嘅口音已經係RP。

試過同一場合有英國人美國人
不自覺咁同邊個講野就用邊種發音同字詞

自己
can't -> kent
water -> war er / british -> bri ish

英國人intonation好難學

講開美式 但冇話咩地方口音 字典點字就點讀

又無需要去到RP
個人偏好英式倫敦口音
美式d R音聽到好煩

鬼佬聽到佢咁樣講野應該覺得好撚造作

個人認為British English 清楚啲
之前成日同個前香港公務員嘅英國婆婆開會
個語調好好J

GA真係易明好多所以平時偏向用GA多
repeat report reduce依d字容易用GA講
但heart hard part retard用R做尾真係要花d苦功
但認同男人講RP真係好好J

GA 就話扮ABC
咁RP就唔係扮BBC咩

你唔發覺通常都係港人講美式R同soft T畀人笑咩

Glottal T

唔會特別去扮

但聽開RP

講都會似RP

好憎人英文差又特登好多R尾音

利申:IELTS speaking 8.5

RP 唔係佢咁

同感

你平時點樣練口語？

比較like英式

自問自答

有冇英文係英式加港式混合，即係似RP發音但係好似廣東話咁嘅intonation，感覺上好正，好聽得來又唔太做作

glottal t一講得唔好聽落就會柒撚到仆街
所以即使我講到我平時都唔會咁講嘢

林鄭

其實係

有次去東南亞旅行
我用英式發音問個waiter拎杯hot water
講咗幾次佢先如夢初醒咁用美式發音問我係咪hot water
我一開始真係冇諗過原來係因為英/美式發音問題
嗰陣開始係到諗係咪應該轉學美式英文

其實係，以前嗰代個個都係咁嘅口音，而家一係就全港式，一係就美式，英式口音好似異類咁

港式如果英文比較好嗰啲多數會加埋英美混合

waiter係當地人

係
佢嗰陣個表情好似係笑緊我連咁簡單嘅英文都講唔好咁

東南亞邊個國家

Cambodia

港式

算吧啦
如果無出過國生活/身邊有人係外國Local
學咩式到最後都係港式/馬拉音